===== Moses Met God [13-03] Musa alikutana na Mungu *F =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-13-03.jpg?nolink&}}

**Three days later**, after the people had **prepared themselves spiritually**, **God** came down on top of **Mount Sinai** with thunder, lightning, smoke, and a **loud trumpet blast**. **Only Moses was allowed to go up** the mountain.

**Siku tatu baadaye**, baada ya watu **kujitayarisha kiroho,** **Mungu** alitelemka juu ya **Mlima wa Sinai** na ngurumo, umeme na moshi na **sauti ya kubwa ya baragumu**. **Ni Musa peke yake aliyeruhusiwa kwenda juu ya ** mlima.
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:sinai|Mount Sinai (Mlima wa Sinai)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:moses|Moses (Musa)]]**
==== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): ====

  * **Three days later**  - In other words, three days after they arrived at Mount Sinai and God first spoke to them.
  * **siku tatu baadaye**  - Kwa maneno mengine, siku tatu baada yao kufika katika Mlima wa Sinai na Mungu akanena na wao kwanza.
  * **prepared themselves spiritually**  - This refers to ceremonial cleansing in preparation to meet with God. This could be translated as, "got ready to meet with God" or, "prepared themselves to meet with God."
  * **wakajitayarisha kiroho**  - Hii inaongea kuhusu sherehe ya utakaso ya kujitayarisha kukutana na Mungu. Hii inaweza kutafsiriwa kama, "wakajitayarisha kukutana na Mungu" ama "walijiandaa kukutana na Mungu."
  * **loud trumpet blast**  - This could be translated as, "and a loud sound came from a horn" or, "and a horn was blown and it made a loud sound" or, "and they heard the loud sound of a horn blowing." Trumpets were made out of ram's horns. They were used that day to call the people to gather at the mountain and meet with God.
  * **sauti kubwa ya baragumu **- Hii inaweza kutafsiriwa kama, "na sauti kubwa ikatoka kwa baragumu" ama, "na baragumu ikapigwa na ikatoa sauti kubwa" ama, "na wakasikia sauti kubwa ya baragumu ikipigwa." Tarupeta zilikuwa ninatengenezwa na pembe za kondoo wa kiume. Zilitumiwa siku ile kuita watu wakusanyike pale kwa mlima na kukutana na Mungu.
  * **Only Moses was allowed to go up**  - This could be translated as, "God permitted Moses to go up, but he did not permit anyone else to go up."
  * **Musa peke yake aliruhusiwa kwenda juu**  - Hii inaweza kutafsiriwa kama, "Mungu aliruhusu Musa kwenda juu, lakini hakuruhusu mutu mwingine yeyote kwenda juu."
**[[:sw:obs:notes:frames:13-02|<<]] | [[:sw:obs:notes:13|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:13-04|>>]]**
